**Adobe AIR**（AIR＝**Adobe Integrated
Runtime**），开发代号為Apollo\[1\]，是一個跨作業系統[運行環境](../Page/運行環境.md "wikilink")，用來建造[RIA](../Page/丰富互联网应用程序.md "wikilink")，使用[Adobe
Animate](../Page/Adobe_Animate.md "wikilink")、[Flex](../Page/Adobe_Flex.md "wikilink")、[HTML與](../Page/HTML.md "wikilink")[AJAX](../Page/AJAX.md "wikilink")，可能部署為桌面應用程式。

AIR是Adobe針對網路與桌面應用的結合所開發出來的技術，可以不必經由瀏覽器而對網路上的雲端程式做控制，也由於這是Adobe所開發的技術，因此能很順利的與Adobe旗下的[Photoshop等應用程式來進行開發](../Page/Photoshop.md "wikilink")。

## 版本歷史

  - 2007年3月19日：發佈AIR public preview（當時稱Apollo）及軟件開發工具包（SDK）。
  - 2007年6月10日：Apollo更名為AIR及發佈AIR Public beta。
  - 2007年10月1日：發佈AIR Public beta 2。
  - 2007年12月12日：發佈AIR Public beta 3。
  - 2008年2月25日：發佈AIR 1.0版本。
  - 2008年6月17日：發佈AIR 1.1版本。
  - 2008年11月17日：發佈AIR 1.5版本。
  - 2009年2月24日：發佈AIR 1.5.1版本。
  - 2009年7月30日：發佈AIR 1.5.2版本。
  - 2009年12月8日：發佈AIR 1.5.3版本。
  - 2010年6月10日：發佈AIR 2.0版本。
  - 2010年10月24日：發佈AIR 2.5版本。
  - 2011年2月24日：發佈AIR 2.6版本。
  - 2011年6月14日：發佈AIR 2.7版本。
  - 2011年10月3日：發佈AIR 3.0版本。

<!-- end list -->

  - 2011年11月11日：發佈AIR 3.1版本。
  - 2012年3月28日：發佈AIR 3.2版本。
  - 2012年6月5日：發佈AIR 3.3版本。
  - 2012年8月21日：發佈AIR 3.4版本。
  - 2012年11月6日：發佈AIR 3.5版本。
  - 2013年2月12日：發佈AIR 3.6版本。
  - 2013年4月9日：發佈AIR 3.7版本。
  - 2013年7月24日：發佈AIR 3.8版本。
  - 2013年10月8日：發佈AIR 3.9版本。
  - 2013年10月30日：發佈AIR 4.0版本。
  - 2014年4月8日：發佈AIR 13.0版本。
  - 2014年6月10日：發佈AIR 14.0版本。
  - 2014年9月9日：發佈AIR 15.0版本。
  - 2014年11月11日：發布AIR 16.0版本（Beta）。
  - 2015年1月22日：發布AIR 16.0版本（Release）全面支援IOS64/ANDROID5.0、64/WIN/MAC。
  - 2015年2月4日：發布AIR 17.0版本（Beta）強化3D支援/視訊 並優化效能。
  - 2015年4月14日：發布AIR 17.0.0.171版本（正式版）強化支援3D與影像，加快編譯速度並優化效率。
  - 2015年4月22日：發布AIR 18.0版本（Beta）3D功能擴充、並優化IOS效率20%。
  - 2015年5月13日：開源團隊開啟支援Linux ubuntu計畫。安裝腳本說明詳見
    [1](http://www.noobslab.com/2015/05/adobeair-is-now-available-for-ubuntu.html)
  - 2015年7月8日：發佈AIR 18.0版本。
  - 2015年9月21日：發佈AIR
    19.0版本。增加安全性和增加IOS支援[2](https://helpx.adobe.com/flash-player/release-note/fp_19_air_19_release_notes.html)。
  - 2015年11月18日：發佈AIR 20.0（Beta）版本。增加Android TV 等跨平台 TV 支援技術研發。
  - 2016年6月16日：發佈AIR 21.0版本。強化視訊和攝影機路線規劃、高畫質處理、效能優化、和移動平台相關開發。

## 特色

  - 跨平台的特性：目前AIR已經可以直接支持[Windows](../Page/Windows.md "wikilink")、[OS
    X](../Page/OS_X.md "wikilink")、[IOS及](../Page/IOS.md "wikilink")[Linux](../Page/Linux.md "wikilink")、[Android](../Page/Android.md "wikilink")。
  - 美麗的外觀：這是AIR最吸引人的部份，提供流暢漂亮的介面。
  - 不需要瀏覽器：使用AIR程式可不經由瀏覽器直接控制網路上的服務。
  - 原生語言支援：FB4.5/CS5以上版本，已經可以藉由ANE，導入原生語言，
    充分完美與低階工程師的配合（高低階的合作概念更增加未來性）。
  - 節省OS版本適應維護的成本,即使經過ios6 一路升到ios9 仍然只需更新SDK重新發布即可,無須修改原始碼

## 開發環境

Adobe公司提供三種方式開發AIR應用軟件：

  - [HTML](../Page/HTML.md "wikilink")/[Ajax](../Page/Ajax.md "wikilink")，或者利用Adobe
    Dreamweaver CC，其他HTML編輯器或文本編輯器結合AIR的SDK。\[2\]
  - [Flex Builder 3](../Page/Adobe_Flex.md "wikilink")

[Animate](../Page/Adobe_Animate.md "wikilink")

  - [Flash Builder 4](../Page/Adobe_Flash_Builder_4.md "wikilink")

[Dreamweaver
CS5需要安装额外的扩展程序才能创建AIR应用](../Page/Adobe_Dreamweaver.md "wikilink")，\[3\]
[Flash
CS3则需要升级才可使用](../Page/Adobe_Flash.md "wikilink")。\[4\]该运行环境跨平台的特性意味着，只要搭配上AIR
SDK，任何网页编辑器都可以创建AIR应用。AIR自身使用[WebKit网页渲染引擎](../Page/WebKit.md "wikilink")，同时还使用了Flash和PDF技术。

## 其他開發編輯器

  - [IntelliJ IDEA 13](../Page/IntelliJ_IDEA_13.md "wikilink")
  - [Eclipse](../Page/Eclipse.md "wikilink")

## 競爭對手

  - [Microsoft Silverlight](../Page/Microsoft_Silverlight.md "wikilink")
  - [JavaFX](../Page/JavaFX.md "wikilink")（[甲骨文公司](../Page/甲骨文公司.md "wikilink")）
  - [XUL与](../Page/XUL.md "wikilink")[XULRunner](../Page/XULRunner.md "wikilink")
  - [Google Gears](../Page/Google_Gears.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部連結

  - [Adobe AIR Official Site](http://labs.adobe.com/technologies/air/)
  - [Adobe Labs AIR
    Wiki](https://archive.is/20130424202547/http://labs.adobe.com/wiki/index.php)
  - [AIR application sharing](http://airchive.codeapollo.com)
  - [Flex Developer Center](http://www.adobe.com/go/flex2_devcenter)
  - [OnFlex.org](http://www.onflex.org)
  - [Kenshin's AIR
    Blog](https://web.archive.org/web/20080405202813/http://www.k-zone.cn/zblog/)

## 相关[开源计划](../Page/开源.md "wikilink")

  - [AIRRunner](https://web.archive.org/web/20090308033329/http://www.airrunner.org/)
    - an open source test runner based on AIR/Flex.

[Category:Adobe Systems](../Category/Adobe_Systems.md "wikilink")
[Category:应用程序接口](../Category/应用程序接口.md "wikilink")
[Category:富網路應用程式框架](../Category/富網路應用程式框架.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.